export const preguntasNivel2 = [
  { // Pregunta 1
    pregunta: "Aquí va la pregunta: ¿cómo se le llama a los pasos ordenados para resolver un proceso?", 
    respuesta: "algoritmo",
    dialogoCorrecto:  "¡Correcto! Un algoritmo es algo tan básico que, si lo piensas bien, lo usas a diario. Para cocinar, jugar, estudiar... ¡en todo!",
    dialogoIncorrecto: "No es la respuesta, amigo. Piensa en algo que, para la persona en general, es la 'receta' de la computación. Vamos, ¡intenta de nuevo!"
  },
  { // Pregunta 2
    pregunta: "Aquí va la pregunta: ¿cómo se le llama a un dato que puede cambiar?", 
    respuesta: "variable",
    dialogoCorrecto:  "¡Correcto! Una variable es un concepto fundamental en programación y matemáticas. Representa un valor que puede cambiar o variar.",
    dialogoIncorrecto: "Lo siento, esa no es la respuesta, amigo. Piensa en el 'contenedor' de un valor, que puede cambiar si es necesario. Vamos, ¡intenta de nuevo!"
  },
  { // Pregunta 3
    pregunta: "Aquí va la pregunta: ¿cómo se le llama a cualquier repetición controlada de pasos?", 
    respuesta: "bucle",
    dialogoCorrecto:  "¡Correcto! Un bucle es esencial en programación para repetir acciones hasta que se cumpla una condición. Son usados desde cualquier estudiante de primer semestre hasta programadores senior en empresas como Google o Microsoft.",
    dialogoIncorrecto: "No es la respuesta, amigo. Si no tienes idea de programación, piensa cuando en una película o serie se repiten muchas veces los mismos sucesos. Vamos, ¡intenta de nuevo!"
  },
  { // Pregunta 4
    pregunta: "Aquí va la pregunta: ¿cuál es el lenguaje que utiliza solo 0 y 1?", 
    respuesta: "binario",
    dialogoCorrecto:  "¡Correcto! El sistema binario es la base de la computación moderna. Todo en las computadoras, desde los programas hasta los datos, se representa en binario.",
    dialogoIncorrecto: "Lo siento, esa no es la respuesta, amigo. La respuesta tiene que ver algo con '2'. Vamos, ¡intenta de nuevo!"
  },
  { // Pregunta 5
    pregunta: "Aquí va la pregunta: ¿cómo se le llaman a los conjuntos organizados de datos?", 
    respuesta: "base",
    dialogoCorrecto:  "¡Correcto! Una base de datos es fundamental para almacenar y gestionar grandes cantidades de información de manera eficiente.",
    dialogoIncorrecto: "No es la respuesta, amigo. Piensa en tablas que se relacionan, en 'lugares' donde se guarda tu información y la de otros. Vamos, ¡intenta de nuevo!"
  },
  { // Pregunta 6
    pregunta: "Aquí va la pregunta: ¿cómo se le llama a la estructura que tiene filas y columnas donde se colocan datos?", 
    respuesta: "tabla",
    dialogoCorrecto:  "¡Correcto! Una tabla es una forma organizada de presentar datos en filas y columnas, facilitando su análisis y comprensión.",
    dialogoIncorrecto: "Lo siento, esa no es la respuesta, amigo. Piensa en el como se le llaman a los archivos que generas por ejemplo en Excel. Vamos, ¡intenta de nuevo!"
  },
  { // Pregunta 7
    pregunta: "Aquí va la pregunta: ¿cómo se llama la red global de información por excelencia?", 
    respuesta: "internet",
    dialogoCorrecto:  "¡Correcto! Internet es una herramienta fundamental en la vida moderna, conectando a personas y facilitando el acceso a información en todo el mundo.",
    dialogoIncorrecto: "No es la respuesta, amigo. Piensa en algo que usas a diario para comunicarte, informarte y entretenerte. Vamos, ¡intenta de nuevo!"
  },
  { // Pregunta 8
    pregunta: "Aquí va la pregunta: ¿cómo se les dice a los servicios y archivos que son en línea?", 
    respuesta: "nube",
    dialogoCorrecto:  "¡Correcto! La nube es esencial en la tecnología moderna, permitiendo el almacenamiento y acceso a datos y servicios desde cualquier lugar con conexión a internet.",
    dialogoIncorrecto: "Lo siento, esa no es la respuesta, amigo. Piensa en el almacenamiento remoto, como Google Fotos, o Dropbox. Vamos, ¡intenta de nuevo!"
  },
  { // Pregunta 9
    pregunta: "Aquí va la pregunta: ¿como se les dice a los programadores que se encargan de la parte visible de una web?", 
    respuesta: "frontend",
    dialogoCorrecto:  "¡Correcto! Los desarrolladores frontend son cruciales para crear interfaces atractivas y funcionales que mejoran la experiencia del usuario en sitios web y aplicaciones.",
    dialogoIncorrecto: "No es la respuesta, amigo. Si no sabes de programación, intenta combinar la traducción de las palabras 'frente' y 'final'. Vamos, ¡intenta de nuevo!"
  },
  { // Pregunta 10
    pregunta: "Aquí va la pregunta: ¿cuál es la 'regla' que permite que las apps se 'hablen' entre sí?", 
    respuesta: "api",
    dialogoCorrecto:  "¡Correcto! Una API (Interfaz de Programación de Aplicaciones) es fundamental para permitir la comunicación y el intercambio de datos entre diferentes aplicaciones y servicios.",
    dialogoIncorrecto: "Lo siento, esa no es la respuesta, amigo. Piensa en las siglas de 'Application Programming Interface', algo muy usado en las interfaces de servicio. Vamos, ¡intenta de nuevo!"
  }
];
